[stgeorgesfc.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:stgeorgesfc.JPG "fig:stgeorgesfc.JPG")成为全民冠军时的全家福|right\]\]
**圣乔治足球俱乐部**（**St. George's
F.C.**）是马耳他的足球俱乐部，位于首都[瓦莱塔](../Page/瓦莱塔.md "wikilink")。现属[马耳他足球超级联赛球队](../Page/马耳他足球联赛.md "wikilink")，圣乔治是马耳他历史最悠久的足球俱乐部，是马耳他民间足球的先锋。

圣乔治足球俱乐部成立于1890年，在20世纪早期在科斯皮夸又融合圣安德烈和圣马格丽塔两支球队。

在20世纪的第一年球队成为了全民联赛的冠军。球队最好的一个赛季是科斯皮夸时期的1916-1917赛季，圣乔治取得了联赛和Cousis盾杯得双料冠军。

## 球队荣誉

  - **[馬耳他足球超級聯賽](../Page/馬耳他足球超級聯賽.md "wikilink") 冠军**

1916/17

  - [馬耳他足球超級聯賽](../Page/馬耳他足球超級聯賽.md "wikilink") 亚军

1913/14, 1917/18, 1929/30, 1939/40

  - [馬耳他盃](../Page/馬耳他盃.md "wikilink") 亚军

1936/37, 1949/50

  - Cousis盾杯

1916/17, 1926/27

  - 马耳他甲级联赛 冠军

1991/92, 2005/06

  - 第二级联赛冠军

1953/54, 1956/57, 1958/59, 1965/66, 1971/72, 1973/74

  - 第二级联赛 淘汰赛冠军

1958/59, 1971/72, 1973/74

  - 第二级联赛 淘汰赛亚军

1953/54

  - 马耳他乙级联赛 冠军

1987/88, 1996/97, 2003/04

  - 马耳他乙&丙 淘汰赛冠军

1987/88

  - 马耳他乙&丙 淘汰赛冠军

1999/2000

  - 马耳他丙级联赛 冠军

2002/03

  - 二级联赛马耳他之子杯 冠军

1971/72, 1973/74

  - 圣诞杯 冠军

1939/40

## 外部链接

  - [圣乔治足球俱乐部官网](http://www.stgeorgesfc.com/)

[S](../Category/马耳他足球俱乐部.md "wikilink")